我地有手足俾公安捉左，唔係當冇事發生下話？

英領館港職員自深圳返港途中疑被扣 英外交部表關注 (16:22)

一名在英國駐香港領事館工作的港人職員早前從深圳回港時，疑遭內地當局被拘留。英國外交部回應稱，關注有關事件，正向廣東省與香港當局索取進一步資料，並向被扣職員的家屬提供協助。

《香港01》今日（20日）報道，疑被拘的是28歲Simon Cheng，為英國駐香港總領事館蘇格蘭國際發展局員工，本月8日於深圳搭乘高鐵回港，當時通知女友正在過境，但其後失聯，至今已超過10日。Simon的女友及家人懷疑Simon被內地當局拘留，其女友根據Simon的短訊，估計Simon可能於西九龍站內地口岸被拘留。

英國外交部發言人今日回應稱，「關注有同事從深圳返港被扣留的報道」，正向其家人提供援助，並向粵港當局尋求更多資料。

另外，Simon 既屋企人都有回應同解釋情況

有手足俾人捉左啊！大家做嘢啦！

聽日係英領會有個聲援Simon 既集會！希望到時會見到大家！

緊急抗議 - 救救 Simon Cheng - 一位在英國駐港總領事館工作的香港人

地點：英國駐港總領事館 (金鐘)
日期： 2019年8月21日
時間：下午五時至傍晚七時

Push

自推

推

Pish

香港人加油

push

P牌講嘢冇人理

英國駐港領事館職員

唔好講咩手足
佢個職業係國際問題

推啊

推！

你自己香港手足都救唔撚到
點救地獄鬼國既手足呀

佢係英國外交部既issue
你屈人做義士只會更難救人

超過10日